\documentclass[a4paper, 12pt]{report}

%% Language and font encodings
\usepackage[english,frenchb]{babel}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

%% Sets page size and margins
\usepackage[a4paper,top=3cm,bottom=2cm,left=3cm,right=3cm,marginparwidth=1.75cm]{geometry}

%% Useful packages
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[colorinlistoftodos]{todonotes}
\usepackage[colorlinks=true, allcolors=blue]{hyperref}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{rotating}

\title{Project Title}
\author{John Smith}
% Update supervisor and other title stuff in title/title.tex

\begin{document}
\input{title/title.tex}


\chapter*{Remerciement}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Remerciement}

Tout d’abord, je remercie tous les enseignants qui m'ont formée et m'ont appris à développer des compétences recherchées en entreprise.
\newline

Je remercie mon tuteur Mr François DELBOT pour sa 
disponibilité et ses précieux conseils.
\newline

J'adresse également mes remerciements à l’ensemble de mes camarades de formation, pour leur accueil, leur esprit d'équipe et leur gentillesse qui a très largement participé à la réussite de mon intégration durant ces trois dernières années.
\newline

Mes plus profonds remerciements vont à mes parents. Tout au long de mon cursus, ils m’ont toujours soutenue, encouragée et aidée. 
\newline

Pour finir, Je remercie ma famille et en particulier ma tante et son mari pour m’avoir fait partager leur joie de vivre et m’avoir ainsi soutenu dans mes efforts.

\chapter*{Liste des abréviations}{}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Liste des abréviations }

DAM: Digital Asset Management
\newline

DAMF: Digital Asset Management Foundation
\newline

ACL: Access control list
\newline

SaaS: Software as a Service
\newline

SSL: Secure Socket Layer
\newline

AES: Advanced Encryption Standard
\newline

USB: Universal Serial Bus
\newline

API: Application Programming Interface
\newline

TPV: Terminal Point de Vente 
\newline

GED: Gestion Electronique des Documents
\newline

ECM: Enterprise Content Management 

\tableofcontents
\listoffigures
\listoftables

\chapter*{Introduction}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Introduction}


Face à la croissance exponentielle du volume des contenus et des données associées aux nouveaux usages et modes de consommation, les moyens traditionnels de gestion des ressources numériques sont devenus obsolètes.
\newline

Ainsi, de nouveaux outils se placent sur le devant de la scène comme solutions à ce phénomène, qui tend toujours un peu plus à s'amplifier. Le "Digital Asset Management", aussi appelé "DAM", est l'un de ces outils visant à devenir une des solutions les plus adaptées, se réinventant chaque jour pour répondre aux futurs besoins et attentes des entreprises et des marques.
\newline

Aujourd'hui, plusieurs types de DAM existent sur le marché et, cela nous amène donc à poser la problématique suivante : Est-il aisé de choisir un DAM adapté à ses besoins parmi les DAMs génériques présents sur le marché ? OU Comment choisir un DAM parmi ceux présents sur le marché, quand ceux-ci ne sont pas adaptés à un domaine d'activité précis ?
Dans un premier temps, nous soulignerons l’importance des ressources numériques en entreprise, pour le cas général puis, plus spécifiquement dans le secteur sportif, pour notre cas d’étude.
\newline

Ce mémoire s'organisera donc en plusieurs parties afin de mieux appréhender notre problématique et ainsi pouvoir proposer des solutions adéquates à cette dernière.
\newline

La première partie permettra d'établir le contexte et de présenter ce qu'est la gestion des ressources numériques, au travers d'une brève définition, ainsi que de son importance dans le monde professionnel; s'en suivra une présentation des solutions déjà existantes sur le marché.
\newline

Par la suite, nous étudierons la solution "DAM" : sa définition, les types, ses enjeux et les différences avec une solution existante. En conclusion de cette partie nous verrons les avantages que cette solution apporte aux entreprises. 
Suivie par la partie visant à étudier le DAM existant, qui expose tous les critères caractéristiques des DAMs sur la base de plusieurs ressources, afin de procéder à l’analyse des critères demandés dans le domaine sportif.
\newline

Dans la partie finale, il sera question d'aborder les solutions basées sur l’étude et l’analyse des DAMs génériques, afin de répondre à la problématique énoncée et, un bilan de cette expérience avec les DAMs viendra clore ce mémoire.
\input{introduction/introduction.tex}
\input{background/background.tex}
\input{evaluation/evaluation.tex}
\input{conclusion/conclusion.tex}
\bibliographystyle{plain}

\end{document}