\chapter{Conclusion}
L'utilisation des DAMs dans les entreprises donne l'opportunité de créer, diffuser et mesurer simplement leurs contenus marketing et ce, via une seule et même plateforme.
\newline

D'une part, les processus de création, modification et cycle de vie de ces ressources est spécifié, et, d'autre part, offre des outils de partage et de conversion des fichiers pour que chacun puisse obtenir les contenus désirés au moment opportun.
«choix d'un DAM» beaucoup plus difficile.
\newline

Il existe plusieurs éditeurs de DAM sur le marché qui apportent des logiciels génériques mais, aucun fournisseur ne propose une solution spécifique à un domaine précis, qui permet une visibilité par métier des fonctionnalités. A terme, cette généricité, que l'on retrouve dans la plupart des DAMs actuels, rend la tâche du «choix d'un DAM» beaucoup plus difficile.
\newline

Enfin, même s'il existe des sites de comparaison et/ou de recherche de DAMs, par filtres, la plupart des solutions de support offrent des fonctionnalités et caractéristiques génériques pour ceux-ci. Rendre ces supports plus intuitifs nécessiterait des filtres supplémentaires, ciblant davantage chaque métier, mais permettrait aux utilisateurs d'être plus rapidement familier avec ces fonctionnalités et faire un choix de DAM plus judicieux. 
Afin de répondre au mieux à cette demande, il est nécessaire d'identifier les fonctionnalités les plus importantes pour les clients,
et de simplifier le plus possible en excluant toutes les fonctionnalités non requises.\newline

Les DAMs orientés métier, ciblant un domaine précis, tendent à devenir les solutions les plus utilisés dans les années à venir. Un DAM sur-mesure intégrant des fonctionnalités ciblées, dont celles que nous avons proposé dans notre solution dans le domaine sportif étant notre cas d’étude.

\bibliography{}

[1] http ://www.redbull.com/fr/fr
\newline

[2] https://filecamp.com
\newline

http://www.archimag.com/demat-cloud/2016/01/29/comparatif-choisir-

solution-digital-asset-management-dam
\newline

http ://www.capterra.com/digital-asset-management-software/
\newline

https ://www.g2crowd.com/categories/digital-asset-management
\newline

https ://www.getapp.com/s/digital-asset-management-software-
\newline

https://www.nuxeo.com/
\newline

https://www.bynder.com/fr/
\newline

http://www.adobe.com/content/dam/Adobe/en/solutions/web-experience-

management/pdfs/datasheet-aem-dam-ue.pdf
\newline

http://www.brandkit.io/assets/pdf/Proving-the-Value-of-Digital-

Asset-Management.pdf
\newline


